{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Haas Gestion a recruté Emeric Bond en tant que gérant actions, selon son profil Linked-In.[S2]L’intéressé vient d’Ecofi Investissements où il travaillait depuis janvier 2016.[S3]Il avait intégré la société lors du rachat de Financière de Champlain d’où il était issu.",
      "question": "Qui a rejoint Haas Gestion en tant que gérant actions et de quelle entreprise venait-il ?",
      "answer": "Emeric Bond a rejoint Haas Gestion en tant que gérant actions. Il venait d’Ecofi Investissements."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Swiss Life Asset Managers France a annoncé ce 13 janvier l’acquisition d’un nouvel actif immobilier de commerce, à Lille, pour le compte du fonds SL REF (Lux) European Retail.[S2]Il s’agit d’une boutique classée du vieux Lille, située sur la Grand’Place.[S3]La boutique, entièrement louée par la marque de prêt-à-porter Caroll, affiche une superficie de 136,7 m2 et bénéficie d’une double vitrine en linéaire de façade.[S4]SL REF (Lux) European Retail est un fonds d’investissement paneuropéen spécialisé en commerces de pied d’immeubles, distribué auprès d’investisseurs institutionnels.",
      "question": "Quel est le nom du fonds qui a acquis un bien immobilier à Lille ?",
      "answer": "Le fonds qui a acquis un bien immobilier à Lille est SL REF (Lux) European Retail."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le broker Needham relève sa recommandation pour Nvidia de «sous-performance» à «conserver» après avoir rencontré la direction du groupe au CES de Las Vegas la semaine dernière.[S2]L’analyste Ari Shusterman explique avoir déclassé le titre il y a un an en s’attendant à ce qu’un ralentissement mondial pèse sur les ventes de cartes graphiques.[S3]Au lieu de quoi, le fabricant de puces a bénéficié d’un niveau élevé de réapprovisionnement, ajoute-t-il.[S4]Dans les prochains mois, le groupe bénéficiera d’une base de comparaison plus favorable et le marché des jeux vidéos donne des signes encourageants, ajoute l’intermédiaire.Le titre semble correctement valorisé après avoir gagné 31% au cours des trois derniers mois, selon Needham.[S5]L’action Nvidia gagne 3,1%, à 252 dollars.",
      "question": "Quelle est la nouvelle recommandation de Needham concernant Nvidia ?",
      "answer": "Needham a relevé sa recommandation pour Nvidia de « sous-performance » à « conserver». "
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’opérateur américain de cartes de crédit investit dans les fintech.[S2]Visa a annoncé lundi avoir conclu un accord en vue de racheter la société de technologie financière Plaid pour 5,3 milliards de dollars.[S3]Plaid développe des logiciels qui permettent aux utilisateurs de partager leurs coordonnées bancaires avec diverses applications et services en ligne.[S4]Avec ce type d’outils, Visa pourrait notamment créer une plateforme permettant de transférer de l’argent entre des comptes bancaires afin de concurrencer d’autres services de ce type comme Zelle, Venmo, et PayPal.[S5]Plaid avait reçu des fonds à la fois de Visa et de Mastercard dans le cadre d’un tour de table organisé en 2018 qui l’avait valorisé à hauteur de 2,65 milliards de dollars, selon S&P Capital IQ.[S6]La finalisation est prévue dans les 3 à 6 prochains mois, après obtention des autorisations nécessaires.",
      "question": "Pour quel montant Visa a-t-il racheté la fintech Plaid ?",
      "answer": "Visa a racheté la fintech Plaid pour 5,3 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Tableau de bord des opérations sur le capital des sociétés FRANCHISSEMENTS DE SEUILS Edenred : BlackRock a franchi en hausse le seuil de 5% du capital et détient 5,05% du capital et 4,94% des droits de vote (09/01/20).[S2]Eutelsat Communications : CDC a franchi en hausse le seuil de 20% du capital et des droits de vote et détient 20,08% du capital et des droits de vote (09/01/20).[S3]Ubisoft : CA CIB a franchi en baisse le seuil de 10% des droits de vote et détient 10,64% du capital et 9,67% des droits de vote (08/01/20).[S4]Afone Participations : Awys a franchi en hausse le seuil de 20% des droits de vote et détient 18,94% du capital et 20,05% des droits de vote (08/01/20).[S5]Linedata Services : Linedata Services a franchi en baisse le seuil de 5% de son capital et détient 0,06% de son capital.[S6]Anvaraly Jiva a franchi en hausse le seuil de 2/3 des droits de vote et détient 56,12% du capital et 69,69% des droits de vote (08/01/20).[S7]Scor SE : Allianz Global Investors GmbH a franchi en hausse le seuil de 5% du capital et des droits de vote et détient 5,01% du capital et des droits de vote (08/01/20).[S8]L’Air Liquide : BlackRock a franchi en baisse le seuil de 5% du capital et des droits de vote et détient 4,98% du capital et des droits de vote (08/01/20).[S9]Altran Technologies : Société Générale a franchi en hausse le seuil de 5% du capital et des droits de vote et détient 5,23% du capital et 5,22% des droits de vote (07/01/20).[S10]Eurazeo : Tikehau Capital a franchi en hausse le seuil de 5% des droits de vote et détient 5,13% du capital et 6,78% des droits de vote (07/01/20).[S11]ESI group : Long Path Partners a franchi en hausse le seuil de 5% des droits de vote et détient 6,89% du capital et 5,01% des droits de vote (06/01/20).[S12]Edenred : BlackRock a franchi en baisse le seuil de 5% du capital et détient 4,97% du capital et 4,87% des droits de vote (06/01/20).[S13]Valeo : BlackRock a franchi en hausse le seuil de 5% des droits de vote et détient 5,13% du capital et 5,01% des droits de vote (06/01/20).[S14]Adux : Cyril Zimmermann a franchi en baisse le seuil de 5% du capital et détient 3,85% du capital et 6,64% des droits de vote (06/01/20).[S15]Altran Technologies : la Société Générale a franchi en hausse le seuil de 5% du capital et des droits de vote et détient 5,32% du capital et 5,31% des droits de vote.[S16]UBS Group AG a franchi en hausse le seuil de 5% du capital et des droits de vote et détient 5,47% du capital et 5,46% des droits de vote (03/01/20).[S17]Dalet SA : Financière de l’Echiquier a franchi en baisse le seuil de 5% du capital et détient 4,84% du capital et 3,56% des droits de vote (02/01/20).[S18]GARANTIES DE COURS ET OFFRES PUBLIQUES Traqueur : projet d’offre publique d’achat simplifiée de Coyote System au prix de 1,70 euros par action (08/01/20).[S19]Oeneo : projet d’offre publique d’achat simplifiée de Caspar au prix de 13,50 euros par action (10/12/19).[S20]Weborama : projet d’offre publique d’achat simplifiée de Startup Avenue1 au prix de 5,40 euros par action (06/12/19).[S21]ITS Group : projet d’offre publique d’achat simplifiée d’ITS Participations au prix de 6,62 euros par action (22/11/19).[S22]Afone Participations : projet d’offre publique de retrait de FL Finance et Awys au prix de 13 euros par action (14/11/19).[S23]Iliad : offre publique de rachat par la société de ses propres actions au prix de 120 euros par action.[S24]L’offre sera ouverte du 23/12/19 au 13/01/20 inclus (20/12/19).[S25]Altran Technologies : offre publique d’achat de Capgemini au prix unitaire de 14 euros par action.[S26]L’offre sera ouverte le 16/10/19 (16/10/19).",
      "question": "Quel est le seuil de participation détenu par BlackRock dans le capital d'Edenred selon l'article ?",
      "answer": "BlackRock détient 4,97% du capital d'Edenred."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Conseil supérieur de l’audiovisuel et l’Hadopi (l’agence de lutte contre le piratage) ont lancé lundi les préparatifs de leur fusion, qui doit intervenir le 25 janvier 2021, selon la réforme de l’audiovisuel engagée par le gouvernement.[S2]Les présidents des deux régulateurs, Roch-Olivier Maistre (CSA) et Denis Rapone (Hadopi), ont signé au ministère de la Culture, en présence du ministre Franck Riester, une convention.[S3]Leur rapprochement au sein d’un nouveau super-régulateur, l’Autorité de régulation de la communication audiovisuelle et numérique (Arcom), est l’une des principales mesures du projet de réforme de l’audiovisuel présenté fin 2019 par Franck Riester.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau super-régulateur qui verra le jour à la suite du rapprochement entre le CSA et l’Hadopi ?",
      "answer": "Le nouveau super-régulateur s'appelle l'Autorité de régulation de la communication audiovisuelle et numérique (Arcom)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les prévisions de la Réserve fédérale sont «presque idéales» pour 2020 puisqu’elles incluent une croissance continue de l’emploi et une inflation de plus en plus proche de l’objectif, mais la Fed ne doit pas négliger les risques potentiels, a déclaré lundi Eric Rosengren, le président de la Fed de Boston, devant la Connecticut Business & Industry Association.[S2]Parmi ces risques figure celui d’une poussée inflationniste soudaine liée à des tensions sur le marché du travail.[S3]Lui qui a voté contre les trois baisses de taux décidées l’an dernier par la Fed a jugé que la politique monétaire actuelle était désormais accommodante, ce qui pourrait favoriser selon lui une évolution plus rapide que prévu des prix et du marché de l’emploi.",
      "question": "Quel risque potentiel a souligné Eric Rosengren concernant les prévisions économiques de la Fed ?",
      "answer": "Eric Rosengren a souligné le risque d'une poussée inflationniste soudaine liée à des tensions sur le marché du travail."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Mediaset a annoncé lundi que Vivendi avait lancé une procédure judiciaire aux Pays-Bas pour empêcher la création de MediaForEurope, le projet de holding paneuropéenne de Mediaset dans le domaine des médias et du divertissement.[S2]Le groupe de médias italien a indiqué que Vivendi cherchait à obtenir une injonction sur le projet de fusion entre les activités italiennes et espagnoles de Mediaset visant à créer Mediaset Investment NV, une nouvelle holding basée aux Pays-Bas que Mediaset a prévu de rebaptiser MediaForEurope.[S3]Une audience aura lieu le 10 février au tribunal d’Amsterdam, a précisé Mediaset.[S4]Il y a quelques jours, les actionnaires de Mediaset ont approuvé une version amendée du projet de fusion.[S5]Mediaset avait interdit à Simon Fiduciaria - un trust qui détient 19,9% de Mediaset pour le compte de Vivendi - d’exercer ses droits de vote lors de l’assemblée.",
      "question": "Pourquoi Vivendi a-t-il lancé une action en justice contre Mediaset ?",
      "answer": "Vivendi a lancé une action en justice pour empêcher la création de MediaForEurope, un projet de holding paneuropéenne de Mediaset dans le domaine des médias et du divertissement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fabricant de matériel électrique Legrand a annoncé lundi l’extension d’une ligne de crédit de 900 millions d’euros initialement conclue en 2011 et modifiée en 2014.[S2]Aux termes de cet accord, la maturité maximum de cette ligne de crédit est allongée de 5,5 ans, soit jusqu’en décembre 2026, avec des conditions financières améliorées par rapport à celles de juillet 2014, a précisé le groupe dans un communiqué.[S3]A l’occasion de ce renouvellement, le groupe et ses banques ont introduit un critère de performance extra-financière au calcul de la marge.[S4]Celle-ci sera dorénavant ajustée chaque année en fonction du taux de réalisation de la feuille de route environnement, social et gouvernance (ESG) de Legrand.",
      "question": "Quel est le montant de la ligne de crédit étendue par Legrand et jusqu'à quelle date ?",
      "answer": "Legrand a étendu une ligne de crédit de 900 millions d'euros jusqu'en décembre 2026."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque allemande Aareal Bank est disposée à vendre son activité de logiciels Aareon dans le moyen terme, mais résistera à l’appel d’un investisseur activiste pour l’effectuer dans l’immédiat, selon Reuters, qui cite une source proche.[S2]Nous allons «développer une forte proposition de valeur indépendante en tant qu’entreprise logicielle avec une position autonome sur le marché» , indique Aareal dans un communiqué.[S3]Elle compte doubler ses résultats à moyen terme, en développant son activité numérique et via des acquisitions.[S4]Aareal a étudié plusieurs options sous la pression de l’investisseur activiste Teleios, mais en novembre dernier, a choisi de ne pas vendre une majorité de ses parts.",
      "question": "Quelle décision a prise Aareal Bank concernant son activité de logiciels ?",
      "answer": "Aareal Bank est disposée à vendre son activité de logiciels Aareon dans le moyen terme, mais résiste à l'appel d'un investisseur activiste pour une vente immédiate."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’AFME (Association pour les marchés financiers en Europe) relance le débat sur le système d’équivalence pour les services financiers.[S2]Pilotée par la Commission européenne (CE), la procédure actuelle repose en effet sur des règles inscrites dans 16 textes législatifs différents permettant à l’Union européenne (UE) d’attester, par un acte unilatéral et limité dans le temps, que le marché financier d’un pays tiers bénéficie d’une surveillance équivalente à celle pratiquée dans l’UE.[S3]Cette décision conduit notamment à inclure ou non les entreprises et les titres financiers de ce pays sur le marché européen.[S4]Pour l’AFME, le système européen devrait être refondu pour mieux assurer la connectivité internationale des marchés financiers européens.[S5]«Cela permettrait de minimiser les fragmentations superflues et de maximiser les bénéfices pour les consommateurs de services financiers en Europe» , argue Oliver Moullin, le directeur général de l’association.[S6]Concrètement, l’AFME demande que les décisions européennes soient mieux proportionnées et reliées aux risques, que le processus de prise de décision soit plus transparent et que les délais soient plus raisonnables pour garantir la stabilité du marché.[S7]Si l’AFME rejoint ainsi plusieurs ministres des Finances européens, dont le français Bruno Le Maire, elle s’oppose à la CE.[S8]Dans une communication datant de juillet , cette dernière s’était montrée satisfaite du système européen, vantant la récente réforme des autorités de supervision financière, du mécanisme de supervision des chambres centrales de compensation ou encore du cadre prudentiel des sociétés d’investissement.[S9]Le règlement Emir 2.2 confie ainsi à l’Autorité européenne des marchés financiers (Esma) le suivi des évolutions réglementaires et prudentielles dans les pays tiers, et la tâche d’assister la CE dans la préparation des décisions d'équivalence.[S10]Quelques semaines avant le retrait effectif du Royaume-Uni de l’UE qui débouchera sur le début de la négociation de la relation future entre les deux blocs, la question de l’équivalence est de plus en plus débattue.[S11]Fin 2020, les banques installées à la City perdront le fameux passeport financier qui leur permet de travailler dans l’UE et seront soumises au système européen .[S12]Un système dont la Suisse a fait les frais en 2019, la Bourse de Zurich voyant expirer son accord d’équivalence sans reconduction.[S13]Ces dernières années, plus de 280 décisions relatives à plus de 30 pays tiers ont été adoptées.",
      "question": "Quel est le principal objectif de l’AFME concernant le système d’équivalence européen ?",
      "answer": "L’AFME souhaite un assouplissement et une refonte du système d’équivalence européen pour améliorer la connectivité internationale des marchés financiers européens et minimiser les fragmentations."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’allemand Bayer a signé un accord de licence avec la société biopharmaceutique américaine Daré Bioscience, qui lui permettra de commercialiser le contraceptif Ovaprene aux Etats-Unis une fois qu’il aura été approuvé par la Food & Drug Administration (FDA).[S2]Daré touchera un paiement initial d’un montant non communiqué, des paiements intermédiaires pouvant atteindre 310 millions de dollars (278 millions d’euros), ainsi que des redevances sur les ventes d’Ovaprene.[S3]Bayer, de son côté, disposera des droits exclusifs de commercialisation sur ce produit aux Etats-Unis.",
      "question": "Quel accord a été signé entre Bayer et Daré Bioscience ?",
      "answer": "Bayer a signé un accord de licence avec Daré Bioscience pour commercialiser le contraceptif Ovaprene aux États-Unis une fois qu'il aura été approuvé par la FDA."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Société Phocéenne de Participations (SPP) est officiellement devenue en fin de semaine dernière le nouvel actionnaire du groupe Bourbon.[S2]Par décision du tribunal de commerce de Marseille, la SPP a repris les actifs de la société de services parapétroliers , dont sa principale holding Bourbon Maritime et toutes les marques Bourbon.[S3]Bourbon avait été placé en redressement judiciaire l’été dernier .[S4]La SPP représente les principales banques créancières de Bourbon : BNP Paribas, la Société Générale, Natixis, CM-CIC et le groupe Crédit Agricole.[S5]Le conseil de surveillance de la SPP est présidé par Jean Peyrelevade.",
      "question": "Qui est la Société Phocéenne de Participations et quelle est sa nouvelle relation avec le groupe Bourbon ?",
      "answer": "La Société Phocéenne de Participations (SPP) est devenue le nouvel actionnaire du groupe Bourbon après avoir repris ses actifs. Elle représente les principales banques créancières de Bourbon, comme BNP Paribas et la Société Générale."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Siemens tient bon.[S2]En dépit de la levée de boucliers des mouvements écologistes, le groupe allemand maintient sa participation dans un projet de mine de charbon en Australie.[S3]Une annonce sans réel impact sur le titre, l’action Siemens cédait hier 0,21% en ligne avec l’évolution du Dax (-0,24%).[S4]A l’échelle du groupe, ce contrat de 18 millions n’est en effet pas significatif.[S5]Toutefois, fournir la signalétique pour le chemin de fer du projet Carmichael dans le Queensland, près de la Grande barrière de corail, au moment même où les incendies dévastent l’Australie, pèse fortement sur l’image du groupe allemand.[S6]Ce projet minier mené par le conglomérat indien Adani doit produire jusqu’à 27 millions de tonnes de charbon chaque année.[S7]Pour les écologistes, ce projet participera au réchauffement climatique et dégradera la Grande barrière de corail, classée au patrimoine mondial.[S8]Dès 2015, Axa, Scor, BNP Paribas, Crédit Agricole, et Société Générale ont exprimé publiquement leur rejet de ce projet, notait récemment Les Amis de la Terre.[S9]Après avoir rappelé que le groupe a promis la neutralité carbone d’ici 2030, et a déjà réduit de 41% ses émissions de CO2, avec un objectif de 50% dès 2021, que le projet Adani a été approuvé par le gouvernement australien, les juridictions locales et les populations aborigènes, et qu’un rapport de due diligence très détaillé a été réalisé, Joe Kaeser, président du directoire de Siemens a souligné dans une longue déclaration que le groupe devait tenir ses engagements contractuels.[S10]Toutefois, compte tenu des nombreuses manifestations hostiles, Siemens a créé pour la première fois un comité de développement durable avec des membres externes «pour donner aux préoccupations environnementales encore plus de priorité et d’attention à l’avenir ».[S11]La porte sera notamment ouverte «aux jeunes qui se sont exprimés dans les rues du monde entier ».[S12]Ce comité aura même le pouvoir de stopper des projets, selon Siemens.[S13]Toutefois, Joe Kaeser regrette que Luisa Neubauer, la responsable en Allemagne du mouvement écologiste Fridays for Future initié par Greta Thunberg, ait refusé de siéger à ce comité, préférant suggérer la nomination d’un expert.[S14]Face à la catastrophe australienne, Siemens proposera des actions pour soutenir la reconstruction des infrastructures incendiées.",
      "question": "Quel est le rôle du comité de développement durable de Siemens selon l'article ?",
      "answer": "Le comité de développement durable de Siemens aura le pouvoir de bloquer des projets et donnera plus de priorité aux préoccupations environnementales."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les hasards du calendrier sont parfois cruels.[S2]Le jour même où paraît un sondage dans le journal danois Borsen plaçant Danske Bank à la dernière place des banques du pays en termes de satisfaction client, la société a également annoncé hier qu’elle avait mis en place un plan de départs volontaires massif.[S3]Danske Bank a ainsi proposé de partir à 2.000 personnes au Danemark , soit 18% de ses 11.000 employés dans le pays, et un peu moins de 10% du total de ses effectifs dans le monde.[S4]Cette décision devrait se concrétiser rapidement.[S5]Dans un communiqué, la banque indique avoir donné jusqu’à la fin du mois de janvier à son personnel pour se décider.[S6]Sans préciser les termes précis de ces départs, la banque déclare offrir aux partants des conditions meilleures que celles qu’ils auraient obtenues en démissionnant dans des conditions normales.[S7]Une myriade de poursuites L’institution justifie ce mouvement par une augmentation des coûts réglementaires et les taux d’intérêts négatifs.[S8]Mais cette décision marque avant tout le fait que le scandale dans lequel est englué la banque continue de peser sur les coûts de la banque.[S9]Dans une interview accordée à l’agence Bloomberg, la directrice générale de Danske en Suède, Johanna Norberg, a déclaré que le pic du niveau d’investissement pour répondre à la lutte antiblanchiment n’avait pas encore été atteint.[S10]Ces départs ne constituent donc qu’une étape dans le règlement du scandale d’argent sale dans lequel la banque est mêlée.[S11]Alors que Danske Bank est accusée d’avoir traité près de 200 milliards d’euros de transactions suspectes via sa filiale en Estonie entre 2007 et 2015, au mois de décembre, une soixantaine d’investisseurs internationaux ont encore annoncé poursuivre la banque pour blanchiment d’argent.[S12]Aujourd’hui, la société est poursuivie au Danemark, en Estonie, en France, mais aussi par le département américain de la justice et la Securities and Exchange Commission (SEC), le gendarme de la bourse américaine.[S13]La banque est aussi sous le coup de plusieurs actions de groupe.[S14]Les marchés financiers restent, pour leur part, dubitatifs sur la capacité de la banque à retrouver la confiance de ses clients.[S15]L’action perdait hier 1,56% à la clôture.",
      "question": "Pourquoi Danske Bank a-t-elle mis en place un plan de départs volontaires massif ?",
      "answer": "Danske Bank a mis en place un plan de départs volontaires massif en raison de l'augmentation de ses coûts réglementaires et du scandale du blanchiment d'argent, qui pèsent sur ses finances."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Mark Carney pourrait sortir une baisse des taux de sa manche pour sa dernière réunion de politique monétaire à la Banque d’Angleterre, le 30 janvier.[S2]Evoquée le 9 janvier par le gouverneur sortant de la BoE, qui a cité «une réponse relativement rapide» en cas de faiblesse persistante de l’économie britannique, cette perspective a reçu ces derniers jours deux nouveaux soutiens : ceux de Silvana Tenreyro, le 13 janvier, et de Gertjan Vlieghe, dimanche, tous deux membres externes du comité de politique monétaire.[S3]Gertjan Vlieghe s’est dit prêt à voter pour une baisse des taux fin janvier : «j’ai vraiment besoin de voir une amélioration immédiate et significative des indicateurs au Royaume-Uni pour justifier d’attendre un peu plus longtemps», a-t-il indiqué au Financial Times.[S4]Les données publiées hier ont dû conforter le camp des «colombes».[S5]Le produit intérieur brut britannique s’est contracté de 0,3% en novembre sur un mois, selon l’Office national de la statistique.[S6]La production industrielle a baissé de 1,2% et la production manufacturière de 1,7% par rapport à octobre.[S7]Les investisseurs revoient en conséquence leurs anticipations.[S8]Sur le marché monétaire, la probabilité implicite d’une baisse de taux le 30 janvier a bondi en une semaine de 5% à 45%.[S9]Et lundi, la livre est passée pour la première fois de l’année sous 1,30 dollar.[S10]{\"title\":\"\",\"image\":\"212718»,\"legend\":\"\",\"credit\":\"\"}",
      "question": "Quelle est la probabilité d'une baisse des taux britanniques en janvier selon les anticipations des marchés ?",
      "answer": "La probabilité d'une baisse des taux britanniques en janvier est passée de 5% à 45% en une semaine."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de gestion Atream, spécialisée dans l’investissement immobilier et le capital-investissement touristique de long terme (3,5 milliards d’euros d’actifs sous gestion et conseillés à fin décembre 2019), annonce la nomination de Pauline Cornu-Thenard, en qualité de directeur général adjoint.[S2]Rattachée à Gregory Soppelsa, directeur général d’Atream, elle aura pour mission de renforcer la direction financière, juridique, ressources humaines et le contrôle des risques et de la conformité (RCCI).[S3]Forte de 17 ans d’expérience dans les domaines juridique et financier, Pauline Cornu-Thenard, 40 ans, a travaillé précédemment 10 ans à la Caisse des Dépôts, entre 2010 et 2019, où elle a occupé différents postes stratégiques, et notamment adjointe au responsable du secteur droit bancaire et financier de la direction juridique et fiscale (2012-2015), directrice adjointe de la direction juridique et fiscale (2016-2018), avant d’être promue au poste de directrice des risques du groupe et membre du comité exécutif en juillet 2018.",
      "question": "Qui a été nommé directeur général adjoint d'Atream et quelles sont ses nouvelles responsabilités ?",
      "answer": "Pauline Cornu-Thenard a été nommée directeur général adjoint d'Atream. Elle aura pour mission de renforcer la direction financière, juridique, ressources humaines et le contrôle des risques et de la conformité."
    },
    {
      "chunk": "[S1]WisdomTree, une société de gestion d’ETF gérant 63,8 milliards de dollars, s’active pour lancer aux Etats-Unis un stablecoin, une devise numérique adossée à un panier d’actifs comme l’or, les monnaies ou la dette d’Etat, rapporte Financial News.[S2]La société pourrait ainsi passer devant BlackRock et Fidelity Investments dans ce domaine.[S3]WisdomTree souhaite que la Securities and Exchange Commission approuve et régule le produit.",
      "question": "Quelle entreprise de gestion d'ETF souhaite lancer un stablecoin aux États-Unis ?",
      "answer": "WisdomTree souhaite lancer un stablecoin aux États-Unis."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Spécialiste du marché secondaire, Multiplicity Partners, basé en Suisse, vient de recruter Gian Kull pour développer l’activité liée aux situations spéciales et aux actifs en difficulté.[S2]«L’enthousiasme des investisseurs institutionnels pour des investissements sur le marché privé ne se dément pas.[S3]Mais nous nous attendons, tout particulièrement dans le secteur de la dette privée, à de grosses déceptions.[S4]Les attentes de rendement pour ce marché de 800 milliards de dollars sont souvent exagérées, si l’on prend en compte les inévitables faillites.[S5]Nous voyons là d'énormes besoins d’assainissement à l’horizon et donc des opportunités d’investissement pour les investisseurs distressed», a commenté Andres Hefti, associé chez Multiplicity, cité dans un communiqué.[S6]Gian Kull travaillait précédemment à Londres chez Valtegra, une société de capital investissement spécialisée dans le retournement.[S7]Auparavant, entre 2011 et 2014, il était chez Brigade Capital Management, en charge des investissements dans la dette distressed au niveau européen.[S8]Il a commencé sa carrière dans la recherche actions chez Merrill Lynch à New York pour ensuite rejoindre Jana Partners en qualité d’analyste sur les situations spéciales.",
      "question": "Qui a été recruté par Multiplicity Partners et quel est son rôle ?",
      "answer": "Multiplicity Partners a recruté Gian Kull, qui devra développer l’activité liée aux situations spéciales et aux actifs en difficulté."
    },
    {
      "chunk": "[S1]OFI AM a annoncé avoir reçu un nouveau label ISR pour son fonds d’impact sur l’économie positive.[S2]La société de gestion compte donc 7 fonds labellisés ISR par l’Afnor : OFI Fund - RS European Equity Positive Economy, OFI Financial Investment - RS Euro Equity, OFI Financial Investment - RS Euro Equity Smart Beta,, OFI Financial Investment - RS Euro Investment Grade Climate Change, ,OFI RS European Growth Climate Change, MAIF Retraite Croissance Durable, ainsi qu’un fonds d’épargne salariale géré par OFI AM, FCPE Macif Croissance Durable et Solidaire ES.[S3]Le label d’Etat créé en 2016 certifie que les objectifs financiers et ESG sont précisément définiset décrits aux investisseurs, et que les critères ESG sont pris en compte dans laconstruction et la vie du portefeuille.[S4]Sont également vérifiés et certifiés la miseen application de la méthodologie d’analyse ESG, la transparence de la gestion dufonds, l’existence de la politique d’engagement et la mesure des impacts positifsde la gestion ESG sur le développement d’une économie durable.[S5]OFI AM, qui gérait 73 milliards d’euros à fin 2019, assure déployer sa stratégie ISR sur l’ensemble des classes d’actifs et types degestion.",
      "question": "Combien de fonds labellisés ISR compte OFI AM selon l'article ?",
      "answer": "OFI AM compte 7 fonds labellisés ISR."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’action Tesla a bondit lundi à Wall Street, franchissant la barre des 500 dollars pour la première fois de son histoire, après que le gérant d’actifs Oppenheimer Funds a fortement augmenté son objectif de cours pour le constructeur de véhicules électriques.[S2]Il a fixé un objectif à douze mois de 612 dollars, contre 385 dollars auparavant, jugeant que la société «a atteint une taille critique suffisante pour dégager durablement des flux de trésorerie positifs» .[S3]L’intermédiaire financier considère également que Tesla constitue une «menace existentielle» pour les groupes de transport qui «ne peuvent ou ne veulent pas innover plus rapidement» , et dispose d’avantages concurrentiels importants comme ses batteries, sa technologie et sa popularité auprès des consommateurs.[S4]Tesla avait déjà bondit en Bourse la semaine dernière , en annonçant l’assemblage de son futur SUV dans sa nouvelle «gigafactory» à Shanghai, en Chine.[S5]L’action Tesla a gagné plus de 20% depuis le début de l’année.[S6]Le titre grimpe lundi de 5,85%, à 506.10 dollars, pour une capitalisation de 91,223 milliards de dollars.",
      "question": "Quel est le montant de l'objectif de cours fixé par Oppenheimer pour Tesla ?",
      "answer": "Oppenheimer a fixé un objectif de cours de 612 dollars pour Tesla."
    },
    {
      "chunk": "[S1]ABN Amro a annoncé qu'à compter du 1er avril 2020 chaque client, particulier ou entreprise, devra payer un taux de 0,5% par an pour la part du solde de ses comptes bancaires supérieure à 2,5 millions d’euros.[S2]La banque néerlandaise rappelle que jusqu'à présent les comptes de ses grands clients étaient facturés sur la base d’arrangements négociés.[S3]Cette mesure, destinée à faire face à un environnement de taux durablement bas, selon ABN Amro, concerne potentiellement 5.200 clients, dont 3.000 particuliers.",
      "question": "Quel est le taux annuel appliqué par ABN Amro pour les comptes supérieurs à 2,5 millions d'euros ?",
      "answer": "ABN Amro applique un taux de 0,5% par an pour la part du solde des comptes supérieurs à 2,5 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’allemand Bayer a annoncé aujourd’hui avoir signé un accord de licence avec la société biopharmaceutique américaine Daré Bioscience, qui lui permettra de commercialiser le contraceptif Ovaprene aux Etats-Unis une fois qu’il aura été approuvé par la Food & Drug Administration (FDA).[S2]Selon les termes de l’accord, Daré touchera un paiement initial d’un montant non communiqué, des paiements intermédiaires pouvant atteindre 310 millions de dollars (278 millions d’euros), ainsi que des redevances sur les ventes d’Ovaprene.[S3]Bayer, de son côté, disposera des droits exclusifs de commercialisation sur ce produit aux Etats-Unis.[S4]Daré prévoit de déposer une demande d’exemption pour les dispositifs de recherche (IDE) pour Ovaprene au premier semestre.[S5]En attendant l'étude par la FDA de cette demande, la société lancera au second semestre une étude clinique sur l’efficacité et l’innocuité de ce contraceptif.",
      "question": "Quel est le montant maximum des paiements intermédiaires prévus dans l'accord entre Bayer et Daré Bioscience ?",
      "answer": "Le montant maximum des paiements intermédiaires prévus dans l'accord est de 310 millions de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Ares Management Corporation a annoncé ce 9 janvier le recrutement de Stéphane Etroy comme partner et directeur du private equity européen.[S2]Il intègre également le comité d’investissement d’Ares Private Equity Group.[S3]Il sera basé à Londres à partir du 6 février.[S4]Stéphane Etroy était jusqu’ici premier vice-président et chef des placements de la Caisse de dépôt et placement du Québec (CDPQ) à Londres, où il était chargé de la gestion du portefeuille de private equity (42,9 milliards de dollars sous gestion à fin 2018).[S5]Son départ a été annoncé en novembre.[S6]Il a depuis été remplacé par Charles Émond.[S7]Auparavant, ce diplômé d’HEC était partner chez Charterhouse Capital Partners LLP à Londres, où il a évolué pendant une dizaine d’année.",
      "question": "Qui a rejoint Ares Management et quel était son précédent poste ?",
      "answer": "Stéphane Etroy a rejoint Ares Management en tant que partner et directeur du private equity européen. Il était auparavant premier vice-président et chef des placements de la Caisse de dépôt et placement du Québec (CDPQ)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Anne Richards, la directrice générale de Fidelity International, soutient une refonte des règles régissant les fonds après l’implosion de la société de gestion de Neil Woodford, rapporte le Financial Times fund management.[S2]L’intéressée estime que la faillite de Woodford Investment Management l’an dernier a provoqué un grand débat dans le secteur de la gestion de fonds autour de la liquidité.[S3]Dans une interview au FTfm, Anne Richards indique que l’on se posait désormais des questions pour savoir «quand une structure ouverte est une bonne structure et quand une structure ouverte a besoin d’avoir des facteurs atténuants en fonction des actifs sous-jacents».[S4]La directrice générale a aussi soulevé des inquiétudes sur l’utilisation par les sociétés de gestion des fonds ouverts pour les actifs non cotés comme l’immobilier.[S5]Anne Richards indique enfin que Fidelity a utilisé l’affaire Woodford pour tester son système.",
      "question": "Quelle est la position d'Anne Richards concernant les règles des fonds après l'affaire Woodford ?",
      "answer": "Anne Richards, directrice générale de Fidelity International, soutient une refonte des règles régissant les fonds après l'implosion de Neil Woodford, en mettant en lumière les enjeux de liquidité et les risques liés à l'utilisation des fonds ouverts pour des actifs non cotés."
    }
  ]
}